# Article D571-4

En application des dispositions du dernier alinéa de l' article 776, peuvent obtenir la délivrance du bulletin n° 2 du casier judiciaire d' une personne, lorsque celui- ci ne porte la mention d' aucune condamnation, et pour les seules nécessités liées au recrutement de la personne, les dirigeants des personnes morales de droit public ou privé gestionnaires des établissements, services ou lieux de vie et d' accueil ainsi que les organisateurs d' accueil suivants :

1° Les accueils mentionnés à l' article L. 227- 4 du code de l' action sociale et des familles.

2° Les établissements ou services mettant en oeuvre les mesures éducatives ordonnées par l' autorité judiciaire en application de l' ordonnance n° 45- 174 du 2 février 1945 relative à l' enfance délinquante ou des articles 375 à 375- 8 du code civil ou concernant des majeurs de moins de vingt et un ans ou les mesures d' investigation préalables aux mesures d' assistances éducatives prévues par le code de procédure civile et par l' ordonnance précitée du 2 février 1945.

3° Les lieux de vie et d' accueil mentionnés aux articles D. 316- 1 et suivants du code de l' action sociale et des familles qui accueillent des mineurs mentionnés au 2° du I de l' article D. 316- 2 de ce même code.

4° Les lieux de vie et d' accueil mentionnés aux articles D. 316- 1 et suivants du code de l' action sociale et des familles ayant été autorisés par le représentant de l' Etat, seul ou conjointement avec le président du conseil général, qui accueillent des mineurs mentionnés aux 1°, 3° et 4° du I de l' article D. 316- 2 de ce même code.

5° Les établissements ou services d' enseignement et d' éducation spéciale qui assurent, à titre principal, une éducation adaptée et un accompagnement social ou médico- social aux mineurs ou jeunes adultes handicapés ou présentant des difficultés d' adaptation, prévus par le 2° du I de l' article L. 312- 1 du code de l' action sociale et des familles.

6° Les centres d' action médico- sociale précoce mentionnés à l' article L. 2132- 4 du code de la santé publique.
